\documentclass{scrbook}
\usepackage[a4paper,inner=3.0cm,outer=2.0cm, bottom=3.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\usepackage[mark]{gitinfo2}
\usepackage{xspace}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[italian]{varioref}
\usepackage[titletoc]{appendix}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{needspace}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{paralist}

\newtheorem{definition}{Definizione}
\newcommand{\imagebasedir}{../images}
\newcommand{\whiteboardbasedir}{../whiteboards}
\newcommand{\imagedir}{\imagebasedir} % to be redefined in each chapter
\newcommand{\whiteboarddir}{\whiteboardbasedir} % to be redefined in each chapter
\newcommand{\subdir}{./capitoli}
\newcommand{\subfile}[1]{\input{\subdir/#1}}
\renewcommand{\appendixtocname}{Appendici}
\renewcommand{\appendixpagename}{\appendixtocname}
\newcommand{\appendixdir}{./appendici}
\newcommand{\reltag}{ver.\gitAbbrevHash\xspace}
\title{\textsc{Il Manovale Elettroacustico}}
\subtitle{Dispensa per il corso di Composizione Musicale Elettroacustica (COME/02)\\[-0.5\baselineskip]{\tiny \reltag}}
\author{Nicola Bernardini\\(con Vito Gatto)}
% \institution{Conservatorio \emph{Santa Cecilia}, Roma}
\date{~}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}

\begin{document}

\maketitle

\pagebreak

\vspace*{0.9\textheight}
\begin{minipage}[c]{8cm}
	\includegraphics[width=0.45cm]{\imagebasedir/general/cc}
	{\tiny%
		Copyright $\copyright$ {Nicola Bernardini, Vito Gatto}\ {}
		This work comes under the terms of the Creative Commons $\copyright$ BY-SA 4.0 license
		(\href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/})
	}
\end{minipage}

\tableofcontents

% introduzione
  % perché questa dispensa?
  % digressione sulle funzioni musicali
  % un punto di vista \emph{opinionato}
    % la composizione musicale -- elettroacustica
      % fondamentali della composizione
        % stasi e movimento
        % tensione e distensione
    % software libero
      % \emph{open--source} vs. \emph{Software Libero}
    % tecnologia strumentale e tecnologia di pensiero

% strumentario COME/02
  % tipologie di strumenti
    % strumenti ``musicali''
      % editors audio
      % sintesi software
      % meta-strumenti
      % software d'analisi
    % strumenti ``generici''
      % editors di testo
      % IDE
      % linguaggi di programmazione
  % consolle e linea di comando
    % vantaggi
    % piping e redirezioni
    % comandi essenziali
      % ls
      % grep
      % cat
      % echo
      % make
    % scripting: hashbang ecc.
  % editing testuale
    % editors di testo
    % IDE (scide, pycharm, eclipse, ecc.)
  % editing audio
    % audacity
    % ardour
  % sintesi software
    % csound
    % supercollider
    % puredata
    % faust
  % linguaggi di scripting generici
    % python
    % ruby
  % formati di configurazione
    % yaml
    % json
  % tipografia musicale
    % lilypond
    % pic
  % analisi
    % octave
    % R

% comporre con suoni concreti
% * suoni concreti
%   * estrazione di caratteristiche
%     * centroide
%     * flusso spettrale
% * esercizi:
%   * fonomosaici
%   * invenzioni ritmiche
%
% comporre con sinusoidi
% * suoni sintetici
%   * sinusoidi singole
%   * suoni composti
%     * principi di fusione spettrale
%   * esercizi
%     * 
% 
% ### Strategie di organizzazione parametrica
% 
% #### Organizzazioni casuali
% 
% * principi di casualità
%   * distribuzione uniforme
%   * distribuzione uniforme delimitata
%   * distribuzione gaussiana
%   * distribuzioni caotiche
%   * distribuzioni frattali
% * musicalità della casualità
% 
% #### Organizzazioni seriali
% 
% * serie parametriche
%   * trasformazioni
%   * traslazioni
%   * rotazioni
%   * permutazioni
% 
% #### Organizzazioni gerarchiche
% 
% * principi oppositivi
% * sostituzioni gerarchiche
% * principi contrappuntistici
%   * imitazioni
%   * canoni
%   * fugati
% 
% #### Organizzazioni eterogenee
% 
% * funzioni di controllo
%   * lineari
%   * esponenziali
%   * polinomiali
% * conversione stimoli visivi -> stimoli uditivi
% * sonificazione
% 
% ### Gli spazi parametrici della composizione
% 
% #### Frequenza
% 
% * distribuzioni frequenziali
%   * algoritmi distributivi
%   * distribuzioni scalari
%   * distribuzioni spettrali
%   * distribuzioni psicoacusticamente informate
%   * lo spettro come *real estate*
%   * valenze estetiche
% * sovrapposizioni frequenziali
%   * banda critica
%   * dissonanza e consonanza psicoacustiche
% 
% #### Tempo
% 
% * segmentazione convenzionale
%   * segmentazione ritmica
%     * nomenclature
%     * ritmo, metro
%     * accenti 
% * segmentazione non convenzionale
%   * distribuzione continua
%   * distribuzione caotica
%     * attrattori
% * funzioni continue:
%   * accelerandi e decelerandi
%     * lineari
%     * esponenziali
%     * altre funzioni non lineari
% 
% #### Timbro
% 
% * armonicità vs inarmonicità
% * rumore
%   * bianco
%   * rosa
% * timbri naturali
%   * timbri musicali
%   * timbri concreti
% * timbri artificiali
%   * musicalità delle tecniche di sintesi:
%     * sintesi additiva
%     * sintesi sottrattiva
%     * modulazioni
%     * granulazioni
%     * sintesi incrociate
%       * filtri a eterodina
%       * phase vocoding
%       * predizione lineare
%   * distribuzioni spettrali
%     * constraints psicoacustiche
%     * distribuzioni regolari
%     * distribuzioni irregolari
%   * morphing timbrico
% * silenzio: tipologie
%   * relatività del silenzio
%   * modalità del silenzio
%     * silenzio ritmico
%     * silenzio aritmico
% 
% #### Dinamica
% 
% * Relazione dinamica/energia spettrale
% * Relazione dinamica/ampiezza
% * Crescendo/Decrescendo
%   * lineare
%   * esponenziale
% * *Empfindsamkeit* dinamica
% 
% #### Forma
% 
% * Rilievi storici della forma
% * Recupero di forme tradizionali
% * Forme astratte
%   * suggestioni geometriche
%   * suggestioni matematiche
%   * *finestre* temporali
% * Collages ed elaborazioni di frammenti
%   * elaborazioni *music-centered*
%   * elaborazioni *form-centered*
% 

\subfile{spazio/spazio}

% ### Tipologie compositive
% 
% #### Composizioni acusmatiche
% 
% * composizioni per configurazioni standard
% * adattamento agli spazi fisici
% * la dimensione concertistica
%   * *acousmonium* - l'orchestra di altoparlanti
%   * *l'esecuzione* di un brano acusmatico
% 
% #### Composizioni per strumenti e fixed media
% 
% * composizioni per strumento e fixed media propriamente dette
% * composizioni per strumento e *dead-electronics* (fixed media interpretato)
% * relazione tra strumento e fixed media
%   * contrasto
%   * mimesi
%   * trasformazione
% 
% #### Composizioni per strumenti e live-electronics
% 
% * composizioni per strumento e *live-electronics* propriamente dette
% * composizioni miste per strumento, *dead/live-electronics*
% * relazione tra strumento e *live-electronics*
%   * contrasto
%   * mimesi
%   * trasformazione
% 
% #### Composizioni per strumenti
% 
% * composizione assistita
% * problematiche uomo-macchina
% 
% #### Altre forme compositive
% 
% * installazioni sonore
% * *sound design*
% 
% #### Notazione della musica elettroacustica
% 
% * funzioni della notazione
%   * notazione convenzionale
%   * notazione grafica
%   * tecnologie notazionali
% * partiture d'ascolto
% * partiture di realizzazione
% * partiture d'esecuzione
% * strutture delle partiture
%   * legenda
%   * schemi costruttivi
%   * partiture generali
%   * parti staccate
% 
% #### Ascolti analitici
% 
% * Schaeffer, *Étude aux chemin de fer*
% * Chowning, *Stria*
% * Harvey, *Mortuos plango, Vivum voco*
% * Smalley, *Wind chimes*
% * Razzi, *Progetto II*
% * Risset, *Sud*
% * Stockhausen, *Kontakte*
% * Maderna, *Musica su Due Dimensioni*
%
% Esercizi (con riferimenti a ciascun capitolo)
%
\appendix
\appendixpage
\noappendicestocpagenum
\addappheadtotoc

\input{\appendixdir/matematica_dei_suoni/matematica_dei_suoni}
\input{\appendixdir/fourier/fourier}
\input{\appendixdir/suono_digitale/suono_digitale}
\input{\appendixdir/strumentario/strumentario}

%
% Bibliografia

\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{../dispensa_COME02}

\end{document}
